行山

話說有班山友行夜山
有位山友體能好FIT, 又大隻
成日做開路先鋒
在此稱佢為山友A

由於山路既難行
分岔路又多
仲要黑媽媽, 看不清前路
為免走失
最後決定用繩連住行
話晒一個人行得快
一群人行得遠

每次遇上岔路
大家都各有意見
有時結論要爆路
都靠山友A幫大家開路
帶住大家衝上山

不幸地
山友A突然向一個你覺得係錯嘅方向行
這時侯
你會割繩任由山友A自生自滅?
再瘋狂怪佢行錯路?
定會拉佢返黎一齊再搵路登頂?

唔好忘記
誰幫你開路?
同埋
帶錯路經常發生
帶過路就明。
from:

喺香港呢次前所未有 史無前例嘅示威中，我哋香港人要識得去學 去改 去反思每一次嘅行動。我地係第一次去參與呢啲事 錯誤在所難免，我地對抗緊嘅喺一個國家 一個政權，我地冇人可以依靠，可能你話有好多世界各地嘅人支持緊我地，可惜遠水不能救近火，幫助有限，所以我地一定要謹慎 團結。

期待日後喺可以係煲底唔駛戴口罩就見到你地 一齊講聲多謝大家。香港人加油